有線新聞以採訪為由查火場圖則 遭屋宇署拒

兩星期前的油麻地大火造成8死多人傷，有線新聞其後以新聞採訪為由，到屋宇署查閱涉事大廈的圖則被拒，署方說要說明具體報道內容才可以審批，記協批評變相審查新聞內容。

這場近九年來最嚴重火警，造成多人死傷，大火與大廈結構有無關？單位有無任何僭建物？我們事隔一日到屋宇署的樓宇資訊中心查閱大廈建築圖則，「填完交回來，等一會同事給你帳號可以查閱。」我們在用途填「新聞」、再交表，「新聞報道不是一般申請用途，要交由上頭審批。」

根據屋宇處文件，圖則屬公共記錄，如版權擁有人沒特別提出反對公開，建築事務監督確定關乎建築物的建造或工程等事宜，是否符合《建築物條例》等規定或公眾利益就可以查閱。不過一星期後，我們收到屋宇署通知未能處理申請，屋宇測量師鄧家明：「處理火警的新聞，你想看圖則用來做甚麼，達至甚麼用途，看看會否有僭建，還是整個圖則原封不動刊登出來，會影響我們的考慮，我們想知道背後原因，不知道你在處理甚麼新聞，是火警相關新聞，還是地產、娛樂，我們很難繼續處理。」

記協主席楊健興：「唐樓建築問題涉及重大公眾利益，新聞用途已經很清楚，要考慮新聞的內容才考慮是否審批，完全是干預新聞。去年反修例之後，不論是車牌查冊、婚姻關係，以至今次的圖則，很清楚政府是要收窄牽涉公眾利益的資訊。」

過去有多少宗以新聞用途查閱圖則的申請，多少宗獲批或被拒，屋宇署說無相關數字，只是說申請查閱圖則的聲明涵蓋範圍廣闊，不認為對新聞工作構成限制。

個業主係特權黑狗?

跟党姓,報喜不報憂,邊度都天下太平,乜都係外國衰

上樑不正下樑歪，以後做官大晒